「水退才知誰沒穿褲」支那深圳大興失業潮!

美中貿易目前休兵，雙方暫時停止加徵關稅措施。但來到有中國矽谷之稱的廣東深圳，卻可以嗅到經濟放緩的味道。由於來自美國的訂單減少，製造業開始裁員。中國民眾大嘆，這個年不好過。

中國南方大城深圳被稱為中國的矽谷，人口多達1200萬，摩天大樓林立，是中國改革開放有成的典範。但這個冬天對深圳來說，真的是個嚴冬。這一區有許多人力資源公司。很多從鄉下來到深圳討生活的年輕人，都在這裡開始都市生活的第一步。大多都進到工廠當作業員，晚上租個要價約台幣70塊的床位，將就過日。而現在可看到路上，年輕人三三兩兩圍在一起，說來說去都是就業難。

有失業員工說：「我們的部門是生產蘋果手機的，最近不大景氣基本上沒什麼銷量，就沒訂單所以我就出來了」，也有其他失業員工說：「就在工廠裡面做倉庫啊，現在不要這些員工了，現在快過年了隨便找什麼都可以」。中國經濟走緩的跡象越來越明顯。去年新車銷售量下滑，是自1990年以來的首次衰退。內需疲軟，出口面臨嚴重問題，美中貿易戰，中國似乎打不下去了。

而隨著美中貿易休兵截止日3月1日越來越近，日本NHK中國特派關則夫以電腦用語「重設」，形容中國想與美國重建正常化關係，挽救經濟。此外這也是中國必須忍耐的一年，中國在國際社會可能必須軟化立場，不然美國就會給它顏色看。

班三和大神依家點?

中國只會成為唯一贏家

沒事兒沒事兒

你還有黨啊

沒事兒。又贏

中國人食樹皮可以食半年 誰怕誰

有失業員工說：「我們的部門是生產蘋果手機的，最近不大景氣基本上沒什麼銷量，就沒訂單所以我就出來了」
富士康？

唔使撈
提早退休
人生贏家

創業又嬴

所以個啲五百萬人回鄉創業真係得啖笑，係人都知係失業啦

同問，想知

佢地肯定屎都冇得食

大陸開創新職位

職業師

失業師

回鄉創業

可能係零件廠 出貨量比預期低 所以工廠都裁人走

咁多鬼城 空置工廠
仲俾70 蚊？

咪又係一切如常
呢個網直頭係日記嚟

台幣

中國人口過剩，早期要勞動力就好屈機變出口大國。但而定要精英要科技化，呢班人轉型唔到

學日本
攻打外國拎資源

美國日本最易打得贏

東莞

其實都夠搞笑，做外國品牌代工都自稱中國矽谷

我真係冇聽過有人用呢個詞描述深圳

想知佢無工開，餓死曬老婆仔女未？

復興三沙五水

的確係人都知係失業呀，共匪冇諗住呃你呀，用嚟呃自己國民啫嘛

中國矽谷
今鋪食穀

只夠食半年
樹木RIP

變中國直仆

食完樹皮咪食草

工廠妹又要轉工了

東莞娛樂城

唔好睇咁飛機文

邊五水？

佢將d勞工成本整到咁撚高仲點做出口大國

咁深圳真係有d成就，大疆無人機都世界一流啦

可以為祖國係貿易戰場上壯烈犧牲係幾咁光榮
仲唔多謝习帝隆恩

我有大陸朋友話，
工商管理部門排晒隊，
全部都係要注銷公司嘅人

正確嚟講係由香港起家最後大陸開廠

應該係富土康嘅張全蛋

沒事兒，吃草根也能生存一年

一間大彊點同美日鬥

支那人食晒D樹到時係咪轉食兩腳羊

人地食元素週期表都得
仲驚咩餓死啊

Link?

睇過youtube有片吹奏深圳科技
睇黎睇去同深水埗一鳩樣
然後成班疑似五毛講英文打飛機
仲要用啲老翻垃圾打

行唔通啦，大陸問題唔係無資源，係佢地梗本無好好管理，任由人口膨漲多多唔夠食啦。

咩叫註銷？唔係好識中文。

重開東莞啦
即刻解決晒年輕人就業問題
又多外省來搵食

觀音土呢yum yum

嚟香港拎綜援，又贏

開番d雞竇出黎
同美國再戰十年都仲得

似係講呢D野

咁應該叫 取消註冊，簡稱(如需)取註喎…

yes...
真內需...

剛需

返鄉下創業，又嬴

[蘋果已死] 訂單派少導致中國國人失業

大家出街或住村屋就小心啦

年尾 班牲口冇工做 又要錢 😞

我都有大陸朋友話，
工商管理部門排晒隊，
全部都係要注冊公司嘅人

入去華為吧?

全世界的人都用P20

台灣或成最大贏家

屌你老母 成篇文似中學生作文 寫野無根據

雖然我都想支爆

你個名

都仲係2塊藍水 5塊干逼面 1塊網吧

支那愈窮，就愈多大陸幼幼出黎做

咩鳩零部件
產業鏈
有撚高技術
根本就係普通散貨同組裝場
最重要既技術仲係留係美國度

全國市民熱心清雜草，半年清近國內五成雜草

又贏

深圳50蚊幼幼快仔 幾時會有返

取消登記在冊的事項

遲下話唔定會搬廠呢

咁又贏 咁樣又話贏
究竟點先輸呀

佢肯屈服做番個堂堂正正既國家，咁佢就真係輸啦

大家衣錦還鄉
集體下崗姐，邊有失業

深圳d邪骨妹應該會正番

北上去玩班00後自己小心啲喇 如果個失業潮係真嘅話深圳應該會好似15年前咁，周圍都小偷+搶劫犯

班支那狗冇叫三藩市做美國深圳已經好俾面啦

多啲女做雞就好了

條撚頭一早生癌死左啦
係醫院張床望住老婆跟佬走

堅？

呀爺會放水，沒事兒

用廣東話講

日本因為冇資源所以要攻打外國拎資源，你反而去打日本

食泥國

出口唔得
但是狂印人民幣。 樓 內部消費 向上

黎香港咁易又多左人黎偷搶做賊

仲未開始食樹皮，証明美帝冇料到

唔食草咪食人囉...又唔係未試過...

應該一水 水圍

叫佢地做僱傭兵有排玩